+++
title = '質の使い分け'
description = '''
質は、個物と類の意味を表し分けるのに使われますが、構文の一部となって固定された語法もあります。
'''
date = 2022-06-12
+++

フュトルの句には<b>実質</b>と<b>虚質</b>の区別があり、それぞれの語形で別の意味を表します。

<b>内容語</b>は根源的に、<strong>「概念」</strong>すなわち抽象的に分類されたある事物の種類を言い表すのに使われます。
**実質**を用いると、その語句の指示対象がその種類の概念を具現化である（単数または複数の）個物であることを示します。
**虚質**を用いると、個物を離れてその概念・種類というもの、その（共通の）性質を指すことになります。

## 実質の用法

句が実質を取る場合、その基本的な意味は、句が代表する意味にあてはまる特定の存在を指し示すことにあります。
日本語で「犬が走っていた」と言う時、最も一般的な理解では、「犬」に分類されるある具体例が走っていた、という意味になります。
このような形で「犬」という語を使うことが<b>実質</b>にあたります。

### 固有名詞

固有名詞、すなわちその語句によって表される概念が（実在するかどうかにかかわらず）1 個体の具体物しか持ちえないと考えられる言葉には、**必ず実質を用います**。

## 虚質の用法

### 総称や定義

### 属性の虚質
